

 Za všetku tú zlobu komunistu Fica (nie bývalého, lebo ako dobre vieme, bývalý komunista, to je niečo také ako bývalý černoch), jeho mocenskú aroganciu, nerešpektovanie opozície, odmietanie dialógu, zákonite prichádza odmietnutie. Teším sa, že to tak vyšlo. Teším sa, že štyri strany dostali od ľudí mandát na to, aby smelo ukázali Ficovi chrbát. Nevieme ešte, ako sa bude v prípadnej novej vláde prejavovať SaS. Možno sa nedajú presne odhadnúť ani kroky Bugárovcov, no už teraz im môžeme byť za jedno vďační. SaS, KDH, Most i SDKÚ porazili Fica. Ak by sa jedna z týchto strán nedostala do parlamentu, mali by sme tu možno hrôzovládu Smer + SNS. Bŕŕŕ, ani pomyslieť. 
 Bol som šokovaný, keď som včera dostal mail s týmto preklikom. Chcem zdôrazniť, že som bojovníkom za život. Nepáčia sa mi vraždy nevinných v tele matky. Ale toto bolo na mňa priveľa. Niekto vyzýva KDH, aby šlo rokovať so Smerom, pretože ten ponúka zákaz interrupcií. Nechcem sa teraz baviť o Poľskom modele. Ide o to, že Smer mal silu v predošlej vláde a keby skutočne chcel, tak to aj s podporou KDH, mohol riešiť vtedy. Vstup KDH do vlády so Smerom by bol krok do pekla. Počas 4 rokov by to bol jediný ústupok Smeru, ktorý by navyše bol s najväčšou pravdepodobnosťou len dočasný. KDH by bolo handrou v rukách komunistov. Pre Smer by účasť kresťanských demokratov v ich vláde vytvárala aliby. Mali by sa za koho schovať. KDH by z takej vlády vyšlo opľuté, ponížené a odvrhnuté a tak ako prostitútke by im nikto neveril. Vraj "SMER-SD ponúka kresťanom a ostatným ľuďom dobrej vôle zákaz potratov podľa poľského modelu!" Treba to povedať úplne natvrdo - nie SMER-SD, ale špinavý slizký had ponúka kresťanom... Presne ako na začiatku Eve. Aby zviedol nasľubuje všetko. Aby mal moc a mohol naďalej šíriť tú zlobu, zaútočil na tie najcitlivejšie miesta. Potrebuje k sebe niekoho, na kom by mohol parazitovať. Nevidíme? Alebo nechceme vidieť? Azda sa komunisti zo Smeru zmenili? Nebuďme naivní. 
 Vo vláde pravicovo orientovaných strán môže KDH vykonať veľa dobrého, ako rovnocenný, rešpektovaný partner medzi štyrmi stranami. Myslím si dokonca, že iba tak môže pôsobiť omnoho dlhšie a hrdo na politickej scéne a svojimi návrhmi a opatreniami môže aj v takejto vláde zachraňovať životy. 
 Život je to najcennejšie čo máme. Je to dar a neslobodno naň siahať. A o týchto prioritách musí KDH presviedčať slušnejšie politické strany, širokú verejnosť a nie slizkého hada, ktorý sa líška, hovorí krásne a potom likviduje, ničí, plieni. 
   

